<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | blog.ponfius.com]]></title>
  <link href="http://Ponf.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Ponf.github.io/"/>
  <updated>2015-06-23T16:18:02+03:00</updated>
  <id>http://Ponf.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Filipp Panfilov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Почему я выбрал стартап]]></title>
    <link href="http://Ponf.github.io/blog/2015/06/why-startup/"/>
    <updated>2015-06-23T12:42:45+03:00</updated>
    <id>http://Ponf.github.io/blog/2015/06/why-startup</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вот и прошел первый месяц моей работы на новом месте &ndash; в небольшом стартапе <strong>babystep.tv</strong>, и я хочу поделиться тем, что произошло за это время. Но с начала &ndash; почему я решил уйти с насиженного места в большой корпорации.</p>

<h2>Работа в большой компании</h2>

<p>Сразу после окончания университета мне удалось попасть на работу в Mail.Ru, в команду мобильной почты. К этой компании можно относиться по-разному, но чего нельзя отрицать, так этого того, что у Mail.Ru очень высокий уровень экспертизы.  За почти 3 года работы я застал два офиса (старый, с небольшими кабинетами, где было довольно тесно, и новый 27-этажный с огромными опенспейсами, старбаксом, и даже футбольным полем), получил просто невероятное количество опыта, а так же поменял свое направление с .NET платформы на iOS. И я с уверенностью могу сказать, что я работал в одной из самых сильных (если не самой сильной) команде iOS разработчиков в Москве. Вот основные плюсы работы в большой компании:</p>

<ul>
<li>Много возможностей для прокачивания себя в разных направлениях</li>
<li>Условия работы (ДМС-фрукты-тренажерный зал-свободная парковка)</li>
<li>Продукты, которыми пользуются миллионы людей ежедневно</li>
<li>Стабильность</li>
</ul>


<p>Вроде бы если все так круто, то почему же я ушел? Наверное основная причина в том, что в большой компании не чувствуется  своя причастность к результату, нет какого-то признания, ответственность за продукт сильно размазана. Ну и вторая причина &ndash; в большой компании очень сложно расти вверх, так как должностей не так много, а конкуренция очень высокая.</p>

<p>Для многих людей эти причины вряд ли имеют какое-то значение. Если человек хочет спокойно работать и не париться на счет завтрашнего дня, то большая компания &ndash; отличный выбор. Это было не самое простое решение, но взвесив все плюсы и минусы я понял, что пока я молодой, у меня нет детей и ипотеки, надо выйти из зоны комфорта и реализовать свои амбиции.</p>

<p>Но и помимо этого, у меня есть <strong>мечта</strong>: я хочу жить в месте, где растут пальмы. Как вы понимаете, Москва не очень попадает под это требование :)</p>

<h2>Работа в стартапе</h2>

<h3>Первый день</h3>

<p>Конечно, после большой компании с фантастическим офисом у меня был шок. Он начался с самого утра, когда я пытался найти парковку, продолжился днем, когда я на кресле с колесиками привычным движением оттолкнулся от стола чтобы отъехать от него, а он внезапно улетел в другой конец комнаты, ну и завершился в 8 вечера, когда я понял, что кроме меня в офисе уже никого нет.</p>

<h3>Первая командировка</h3>

<p>Следующий шок был ровно через неделю, когда с утра CTO спросил, есть ли у меня открытая виза в США (она, к счастью, была), и что на следующий день мы утром вылетаем в Сан-Диего чтобы устроить там хакатон и подготовиться к софт-лончу. Сама поездка прошла очень круто, работали по 12-14 часов 7 дней в неделю, успевая утром поиграть в баскетбол, днем искупаться в океане, а вечером &ndash; поотмокать в джакузи.  Единственное, что расстраивало &ndash; мысль, что скоро придется расстаться с моим белым мустангом с опускающейся крышей и вернуться в московские пробки и метро.</p>

<p><img src="/images/mustang.jpg"></p>

<h3>Первый релиз</h3>

<p><blockquote><p>&ldquo;My dear, here we must run as fast as we can, just to stay in place. And if you wish to go anywhere you must run twice as fast as that.&rdquo;</p><footer><strong>Lewis Carroll</strong> <cite>Alice in Wonderland</cite></footer></blockquote></p>

<p>Для стартапа очень важна скорость. Вообще она всегда важна, но в большой компании из-за сложности процессов скорость очень сильно падает. В стартапе получить нужный софт или новый макбук можно за несколько часов, в Mail.Ru это иногда занимало месяцы.</p>

<p>Чтобы лучше понять, вот несколько ключевых моментов за первый месяц работы:</p>

<ul>
<li>26 мая я вышел на работу</li>
<li>3 июня я уже был в Сан-Диего</li>
<li>5 июня выдал первую бета-версию нашего iOS приложения</li>
<li>15 июня babystep.tv 1.0 отправилась на ревью в AppStore</li>
</ul>


<p><img src="/images/startup.jpg"></p>

<p>Итого 3 недели для создания первой версии приложения с нуля. Конечно первая версия получилась довольно сырой, я успел сделать не все, что хотел, но больше, чем мы планировали на первый релиз. Изначально моя оценка была 3 месяца,  но мы справились за 3 недели. <del>3 недели, Карл!!!</del></p>

<h2>Вместо заключения</h2>

<p>Многие наверное слышали крылатое выражение, что если человек найдет работу мечты, то ему больше ни одного дня не придется работать. Если в Mail.Ru я с первого дня понимал, что это не работа моей мечты, а скорее способ круто прокачать свои навыки, то babystep.tv &ndash; с большой долей вероятности как раз работа мечты для меня.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
